{"_id":{"$oid":"5cc14704fd6be56c94f18369"},"question":"Por dónde cruzaron los primeros pobladores para llegar al continente americano.","answers":["Estrecho de Bering","Antártida","Alaska","Polo norte"],"correct":{"$numberInt":"0"}}
{"_id":{"$oid":"5cc147d5fd6be56c94f1836a"},"question":"Grupo de personas que se dedicaban a la caza de animales y a la recolección de plantas, semillas y frutas y cuyos hogares eran temporales.","answers":["Cavernícolas","Poblanos","Sedentarios","Nómadas"],"correct":{"$numberInt":"3"}}
{"_id":{"$oid":"5cc14826fd6be56c94f1836b"},"question":"Grupo de personas que practicaron la agricultura y domesticaron animales y vivían en pequeñas aldeas de forma permanente.","answers":["Agricultores","Nómadas","Sedentarios","Poblanos"],"correct":{"$numberInt":"2"}}
{"_id":{"$oid":"5cc148c0fd6be56c94f1836c"},"question":"De dónde venían los primeros pobladores de México.","answers":["De América del norte","Estados Unidos","Asia","Europa"],"correct":{"$numberInt":"0"}}
{"_id":{"$oid":"5cc1490bfd6be56c94f1836d"},"question":"Área cultural en el México antiguo el cual sus pobladores eran nómadas y cuenta con clima árido y seco.","answers":["Aridoamérica","Oasisamérica","Mesoamérica","América"],"correct":{"$numberInt":"0"}}
{"_id":{"$oid":"5cc14948fd6be56c94f1836e"},"question":"Área cultural en el México antiguo cuyo territorio tenía clima caluroso con múltiples oasis.","answers":["Oasisamérica","América","Mesoamérica","Aridoamérica"],"correct":{"$numberInt":"0"}}
{"_id":{"$oid":"5cc14995fd6be56c94f1836f"},"question":"Área cultural en el México antiguo el cual tenía un clima variado con varios lagos que permitieron el surgimiento de pueblos agrícolas.","answers":["Aridoamérica","América","Mesoamérica","Oasisamérica"],"correct":{"$numberInt":"2"}}
{"_id":{"$oid":"5cc14a09fd6be56c94f18371"},"question":"Cultura mexicana que se desarrolló en las costas del Pacifico y esculpieron cabezas monumentales.","answers":["Totonacas","Olmecas","Mixtecas","Aztecas"],"correct":{"$numberInt":"1"}}
{"_id":{"$oid":"5cc14a4efd6be56c94f18372"},"question":"Cultura mexicana que se desarrolló en la península de Yucatán y Centroamérica, la cual se caracterizaba por ser agricultores, tener ceremonias y construir varias ciudades.","answers":["Toltecas","Mexicas","Mayas","Purépechas"],"correct":{"$numberInt":"2"}}
{"_id":{"$oid":"5cc14a8ffd6be56c94f18373"},"question":"Cultura que se desarrolló en el Altiplano Central y construyeron las pirámides del Sol y de la Luna.","answers":["Azteca","Mixteca","Teotihuacana","Tlaxcalteca"],"correct":{"$numberInt":"2"}}
{"_id":{"$oid":"5cc14af8fd6be56c94f18374"},"question":"Cultura mexicana que se caracterizó por ser los mejores artesanos de Mesoamérica.","answers":["Olmeca","Purépecha","Maya","Mixteca"],"correct":{"$numberInt":"3"}}
{"_id":{"$oid":"5cc14b2efd6be56c94f18375"},"question":"Cultura mexicana que destacó por ser muy buenos artesanos y militares, y por construir los atlantes de Tula.","answers":["Mexica","Totonaca","Tolteca","Olmeca"],"correct":{"$numberInt":"2"}}
{"_id":{"$oid":"5cc14b61fd6be56c94f18376"},"question":"Cultura mexicana que se le conoce como azteca y se asentaron en Tenochtitlán.","answers":["Teotihuacana","Azteca","Mexica","Maya"],"correct":{"$numberInt":"2"}}
{"_id":{"$oid":"5cc14bbbfd6be56c94f18377"},"question":"Navegante genovés que cruzó el Atlántico y llegó a América pensando que era la India.","answers":["Cristóbal Colón","Hernán Cortes","Américo Vespucio","Rogelio Sánchez"],"correct":{"$numberInt":"0"}}
{"_id":{"$oid":"5cc14bebfd6be56c94f18378"},"question":"En qué año llegó Colón a América.","answers":["1492","1521","1528","1482"],"correct":{"$numberInt":"0"}}
{"_id":{"$oid":"5cc14c2bfd6be56c94f18379"},"question":"Cuántos viajes hizo Colón a América.","answers":["4","1","7","3"],"correct":{"$numberInt":"0"}}
{"_id":{"$oid":"5cc14c6dfd6be56c94f1837a"},"question":"Quién se encargó de realizar las expediciones para conquistar Tenochtitlán.","answers":["Fernando VII","Reyes de España","Cristóbal Colón","Hernán Cortés"],"correct":{"$numberInt":"3"}}
{"_id":{"$oid":"5cc14cc3fd6be56c94f1837b"},"question":"En qué año fue la caída de Tenochtitlán.","answers":["1521","1492","1528","1520"],"correct":{"$numberInt":"0"}}
{"_id":{"$oid":"5cc14d29fd6be56c94f1837c"},"question":"Ultimo tlatoani del imperio mexica.","answers":["Quetzalcóatl","Nezahualcóyotl","Moctezuma","Cuauhtémoc"],"correct":{"$numberInt":"3"}}
{"_id":{"$oid":"5cc14d97fd6be56c94f1837d"},"question":"Nombre de las diversas mezclas entre indígenas y españoles.","answers":["Castas","Mestizos","Población","Novohispanos"],"correct":{"$numberInt":"0"}}
{"_id":{"$oid":"5cc14dd0fd6be56c94f1837e"},"question":"Cómo se les llamaba a los hijos de un español con una india.","answers":["Mestizo","Mulato","Novohispano","Español"],"correct":{"$numberInt":"0"}}
{"_id":{"$oid":"5cc14e04fd6be56c94f1837f"},"question":"Cómo se les llamaba a los hijos de un español con una negra.","answers":["Negro","Mulato","Criollo","Mestizo"],"correct":{"$numberInt":"1"}}
{"_id":{"$oid":"5cc14e48fd6be56c94f18380"},"question":"Cómo se les llamaba a los hijos de españoles nacidos en América.","answers":["Mestizo","Novohispano","Criollo","Español"],"correct":{"$numberInt":"2"}}
{"_id":{"$oid":"5cc14f00fd6be56c94f18381"},"question":"Sistema de gobierno que se creó después de la conquista.","answers":["República","Dictadura","Virreinato","Reino"],"correct":{"$numberInt":"2"}}
{"_id":{"$oid":"5cc14f42fd6be56c94f18382"},"question":"Único grupo que podía gozar de riquezas y privilegios.","answers":["Mulatos","Mestizos","Criollos","Españoles"],"correct":{"$numberInt":"3"}}
{"_id":{"$oid":"5cc14f77fd6be56c94f18383"},"question":"Cuántos siglos duró la dominación española en México.","answers":["350","500","250","300"],"correct":{"$numberInt":"3"}}
{"_id":{"$oid":"5cc14fbdfd6be56c94f18384"},"question":"Institución de Nueva España que se encargó de las funciones políticas, económicas, administrativas y de justicia.","answers":["Poder ejecutivo","Real Audiencia","Guardia Nacional","Audiencia de Indias"],"correct":{"$numberInt":"1"}}
{"_id":{"$oid":"5cc14ff6fd6be56c94f18385"},"question":"Quién gobernaba en Nueva España en representación del rey.","answers":["Subrey","Virrey","Rey","Secretario"],"correct":{"$numberInt":"1"}}
{"_id":{"$oid":"5cc15034fd6be56c94f18386"},"question":"Grupo de personas que se dedicaban al comercio y eran dueños de haciendas y minas.","answers":["Novohispanos","Españoles","Mestizos","Criollos"],"correct":{"$numberInt":"3"}}
{"_id":{"$oid":"5cc1506cfd6be56c94f18387"},"question":"Grupo de personas que cultivaban las tierras, trabajaban en minas y en obras públicas.","answers":["Criollos","Indígenas","Mulatos","Negros"],"correct":{"$numberInt":"1"}}
{"_id":{"$oid":"5cc15111fd6be56c94f18388"},"question":"Principal actividad económica durante la época virreinal.","answers":["Minería","Agricultura","Ganadería","Comercio"],"correct":{"$numberInt":"0"}}
{"_id":{"$oid":"5cc15148fd6be56c94f18389"},"question":"Qué institución se encargó de la evangelización de los indígenas y de vigilar la práctica del catolicismo en estas tierras.","answers":["Virrey","Vaticano","Real Audiencia","Iglesia"],"correct":{"$numberInt":"3"}}
{"_id":{"$oid":"5cc15199fd6be56c94f1838a"},"question":"Grupo de personas el cual se sentía disgustado por el mal trato de los españoles y por la falta de privilegios.","answers":["Españoles","Criollos","Novohispanos","Mulatos"],"correct":{"$numberInt":"1"}}
{"_id":{"$oid":"5cc151fcfd6be56c94f1838b"},"question":"Estilo arquitectónico usado en la época virreinal, con que los criollos buscaban expresar su identidad y el orgullo por su tierra.","answers":["Gótico","Renacentista","Barroco","Neogótico"],"correct":{"$numberInt":"2"}}
{"_id":{"$oid":"5cc15260fd6be56c94f1838c"},"question":"Grupo de personas que cuestionaban la autoridad absoluta de los reyes y defendían la libertad y la igualdad de las personas.","answers":["Conservadores","Neoliberales","Liberales","Neoconservadores"],"correct":{"$numberInt":"2"}}
{"_id":{"$oid":"5cc1530bfd6be56c94f1838d"},"question":"En qué año Napoleón invadió España.","answers":["1810","1808","1796","1800"],"correct":{"$numberInt":"1"}}
{"_id":{"$oid":"5cc153dffd6be56c94f1838e"},"question":"A quién proclamó rey Napoleón cuando invadió España.","answers":["Maximiliano de Habsburgo","Luis XVI","Fernando VII","José Bonaparte"],"correct":{"$numberInt":"3"}}
{"_id":{"$oid":"5cc1541dfd6be56c94f1838f"},"question":"Nombre del rey a quien destituyó Napoleón cuando invadió España.","answers":["Luis","Fernando","Miguel","José."],"correct":{"$numberInt":"1"}}
{"_id":{"$oid":"5cc15478fd6be56c94f18390"},"question":"Nombre de las organizaciones y reuniones en las que se empiezan a discutir las ideas de independencia.","answers":["Reuniones","Conspiraciones","Juntas","Fiestas"],"correct":{"$numberInt":"1"}}
{"_id":{"$oid":"5cc154ccfd6be56c94f18391"},"question":"En qué ciudad se descubrió la conspiración en la que participaron Allende y Miguel Domínguez, entre otros.","answers":["Tlaxcala","Valladolid","Querétaro","Oaxaca"],"correct":{"$numberInt":"2"}}
{"_id":{"$oid":"5cc15514fd6be56c94f18392"},"question":"Año en que inició la independencia.","answers":["1811","1821","1810","1817"],"correct":{"$numberInt":"2"}}
{"_id":{"$oid":"5cc15583fd6be56c94f18393"},"question":"Nombre del sacerdote que realizó el grito de independencia.","answers":["Ignacio Allende","Miguel Hidalgo","José María Morelos","Vicente Guerrero"],"correct":{"$numberInt":"1"}}
{"_id":{"$oid":"5cc155b8fd6be56c94f18394"},"question":"Soldado criollo con el que Hidalgo realizó el primer levantamiento de independencia.","answers":["Juan Aldama","Vicente Guerrero","José María Morelos","Ignacio Allende"],"correct":{"$numberInt":"3"}}
{"_id":{"$oid":"5cc155fcfd6be56c94f18395"},"question":"Pueblo donde comenzó el movimiento de independencia.","answers":["Guanajuato","México","Dolores","Querétaro"],"correct":{"$numberInt":"2"}}
{"_id":{"$oid":"5cc15632fd6be56c94f18396"},"question":"Quién escribió Sentimientos de la Nación.","answers":["Miguel Hidalgo","Agustín de Iturbide","José María Morelos","Juan Escutia"],"correct":{"$numberInt":"2"}}
{"_id":{"$oid":"5cc156a1fd6be56c94f18397"},"question":"Quién continuo la guerra en el sur tras la muerte de Morelos.","answers":["Vicente Guerrero","Ignacio Allende","Guadalupe Victoria","Juan Aldama"],"correct":{"$numberInt":"0"}}
{"_id":{"$oid":"5cc156d4fd6be56c94f18398"},"question":"Día y mes en que se dio la consumación de la independencia.","answers":["13 de agosto","27 de septiembre","5 de febrero","28 de septiembre"],"correct":{"$numberInt":"1"}}
{"_id":{"$oid":"5cc1570afd6be56c94f18399"},"question":"Soldado que se unió a Vicente Guerreo con el cual se dio un abrazo en Acatempan.","answers":["Miguel Hidalgo","José María Morelos","Agustín de Iturbide","Ignacio Allende"],"correct":{"$numberInt":"2"}}
{"_id":{"$oid":"5cc15738fd6be56c94f1839a"},"question":"Quién fue el primer presidente de México.","answers":["Miguel Hidalgo","Vicente Guerrero","Agustín de Iturbide","Guadalupe Victoria"],"correct":{"$numberInt":"3"}}
